【新聞極客】政府削電動車優惠 柴油車數目反升

政府去年以控制汽車數量增長為理由，大幅削減電動私家車的稅務優惠。一年過後，本港私家車數目有增無減，柴油車的數目反升，有學者和立法會議員批評政府政策戇鳩。

Gordon在兩年幾前享用政府豁免電動私家車首次登記稅，以60萬元購入這輛電動車。去年財政預算案宣布將電動車首次登記稅由全數豁免，改為只有97500元上限的豁免額。如果今時今日買Gordon這輛車，變相貴了一倍要120萬元，他說這個價錢肯撚定不會考慮。

財政司司長陳茂波個撚樣當日解釋削減優惠，是因為看到過往幾年私家車數目的增幅。

翻查運輸署的數字，自去年4月取消豁免首次登記稅後，電動車的銷售的確大幅下降，由每月數百輛至三千輛，跌撚至不足五十輛。

不過弱智都知新增私家車數目沒有明顯下調，仍然維持每月3000多輛，原因是買柴油車的人多了。單是計去年5至10月，柴油車的增長已經超過一倍。

而政府的推動電動車督導委員會在2009年曾經訂下目標喎，要在2020年有三成私家車是電動車或混能車喎，但截至去年年底，這兩類車佔全港不足2%。

香港汽車工業學會會長李澤培認為，政府政策朝令夕改，無法控制私家車增長之餘，亦違反世界大潮流啦屌你老母。

立法會議員陳淑莊建議，政府以「一換一」的方式提供稅務優惠。

環境局班柒頭表示，現時首次登記稅寬免上限與美國及歐洲國家提供的資助相若，有關稅務寬免會在今年三月底完結，政府會參考電動車最新的發展再作檢討。

呢個政府好撚勁

唔ON9就唔波叔啦

香港政府：唔洗你教我做嘢

圈地佢就叻

其實波叔點解驚個日本車代理
反而唔驚兩電嘈佢

本身諗住益下BYD
點知你班港豬唔撚買,個個買晒汽油車

政府唔ON9, tesla以外既代理扭計。
唔知做左幾多利益輸送先可以加電動車稅。
今年可能冇著數, 咪搞9你班代理。

Tesla to reduce Hong Kong operations if city refuses to promote electric cars
Source says Elon Musk-led firm asked Carrie Lam to rethink last year’s decision to slash tax break for electric car buyers, which stalled Tesla sales and caused overall demand for battery-powered cars to crash

US electric car maker Tesla is ­prepared to reduce its Hong Kong operations if the government fails to give residents incentives to buy battery-powered cars in its ­upcoming budget, a source close to the company told the Post.

The source said Tesla, led by billionaire entrepreneur Elon Musk, had written to Chief Executive Carrie Lam Cheng Yuet-ngor asking her to rethink last year’s ­removal of a full registration tax waiver on electric cars for private use. The move resulted in buyers paying as much as 80 per cent more for high-end models.

With the tax waiver capped at HK$97,500 from April 1 last year, sales of electric cars nosedived. Only 99 new cars were registered from April to December last year, compared with 2,078 in the same period the year before.

真係好撚仆街
把口就要人環保，下年仲話收垃圾稅
但實際上所有政策都係為錢

查下波叔有冇囤積TESLA好過啦

屌 原本屋企人係打算買tesla
因為買左車位
去到最後搞到無得買

其實唔買tesla都好多選擇

政府真係戇撚鳩鳩 自己又話要推動電車，點知支那野byd送都無人想要，個個買哂美帝Tesla ,之後轉頭政府又話要取消電車優惠稅 自己打自己嘴巴，成個政府完全唔知做緊乜鳩 媚共媚到出撚哂面

啲人唔買Tesla 走曬去買land rover

現代出左架電車行到280km . 計稅加埋先30萬。勁抵。現代造車點都好過tesla 車廠

話佢on9係侮辱咗啲on9
佢嗰啲直頭係弱智

香港人點會買BYD流動炸彈？

一係買TESLA, 一係買BMW i3 / i8

殖民政府見無人買BYD, 嬲嬲豬 cancel 稅務優惠

除左 BMW 外, 仲有乜選擇？

不了 寶馬都試過吹到好大

現代垃圾

弱智奶共正苦

立例，揸車唔買比亞迪就要槍斃咪得，到時睇邊個唔幫趁強國

今年可唔可以做返呀

i3s

垃圾byd
的士城巴中大中伏就話政治因素唧
你真係當港柒on9架咩
一關乎到物質港柒精撚過你啦圈地波
冇錢買電動車會貪平買大陸野咩